\chapter{Introduzione}
Che cosa è quello che segue? non è un manuale di programmazione, non è um manuale per costruire classi, non è una raccolta dei principali pacchetti \LaTeX.    Quello che segue è un elenco di pacchetti di cui vengono elencate le dipendenze.  Queste dipendenze sono state ottenute utilizzano quattro metodi
Prima di tutto leggendo il file log che viene prodotto durante la compilazione del documento. Il fine log  utilizza un sistema di parentesi tonde  che aiutano a capire il caricamento dei files. Il  frammento di log~\vref{fig:esmpiolog1} segue dalla compilazione di
\begin{center}
\lstinputlisting[caption={Keyval},%
captionpos=b,label=lst:keyvalesempio]{test/Mkeyval.tex} 
\end{center}
\selectlanguage{english}
\begin{figure}
	\begin{alltt}
		This is pdfTeX, Version 3.14159265-2.6-1.40.15 (TeX Live 2014/W32TeX)
		 (preloaded format=pdflatex 2014.12.27)  5 JAN 2015 22:27
		entering extended mode
		\string\write18 enabled.
		\%&-line parsing enabled.
		**C:/tex/geneatex/test/Mkeyval.tex
		\textcolor{red}{(}c:/tex/geneatex/test/Mkeyval.tex
		LaTeX2e <2014/05/01>
		Babel <3.9l> and hyphenation patterns for 79 languages loaded.
		\textcolor{green}{(}c:/texlive/2014/texmf-dist/tex/latex/base/minimal.cls
		Document Class: minimal 2001/05/25 Standard LaTeX minimal class
		\textcolor{green}{)} \textcolor{blue}{(}c:/texlive/2014/texmf-dist/tex/latex/graphics/keyval.sty
		Package: keyval 2014/10/28 v1.15 key=value parser (DPC)
		\textbackslash{}KV@toks@=\textbackslash{}toks14
		\textcolor{blue}{)}
		No file Mkeyval.aux.
		\string\openout1 = `Mkeyval.aux'.
		
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for OML/cmm/m/it on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for T1/cmr/m/n on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for OT1/cmr/m/n on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for OMS/cmsy/m/n on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for OMX/cmex/m/n on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		LaTeX Font Info:    Checking defaults for U/cmr/m/n on input line 5.
		LaTeX Font Info:    ... okay on input line 5.
		[1{c:/texlive/2014/texmf-var/fonts/map/pdftex/updmap/pdftex.map}]
		
		\textcolor{blue}{(}./Mkeyval.aux\textcolor{blue}{)}
		
		*File List*
		minimal.cls    2001/05/25 Standard LaTeX minimal class
		keyval.sty    2014/10/28 v1.15 key=value parser \textcolor{green}{(}DPC\textcolor{green}{)}
		***********
		
		\textcolor{red}{)}
	\end{alltt}
	\captionsetup{name=Log}
	\caption{Esempio di file log}
	\label{fig:esmpiolog1}
\end{figure}
\selectlanguage{italian}

  Serve un po di vocabolario per partire. Un pacchetto A è dipendente da un pacchetto B se carica A. Il pacchetto A esclude B se B impedisce il caricamento di A.   A è incompatibile con B se impedisce la compilazione. A è indipendente da B se il caricamento di A non implica il caricamento di B


Un pacchetto può caricare anche dei file chiamati driver. Un driver dipende dal compilatore utilizzato.


Nel seguito si useranno alcune convenzioni 
Ogni capitolo è diviso in sezioni. Ogni sezione inizia con un breve listato. Dopo il listato vi è un elenco di file ottenuti dal file log eliminando il contributo della classe minimal. In realtà  vi sono altri due file un .dep ottenuto da \textbf{snapshot} e un file fls ottenuto tramite l'opzione  \textbf{-recorder}  di pdflatex.   




